世道人生：匹夫不可奪志（李怡）

節錄

世道人生：匹夫不可奪志（李怡）

從民主派會議發表聲明，指「大。。。。。。。。。

聽從民意，自是擺脫糾結的。。。。。。。。。

中國文革期間，最盛行的一句毛語錄。。。。。。。。。。

不幸，這些年香港的民主運動中，。。。。。。。。

以「敵人」想見到或不想見到的去決定自己的言行，是不動腦的奴化意識。作為獨立思考的人，應。。。。。。。。。。

不能說接受委任。。。。。。。。。

前天拙文提出建議：被DQ的四位議員接受委任，其他不接受。這招是老蕭在網媒中提到的，他說是「接受網友的意見，留四個。是對你們的體系你們的偽善的嘲笑。」這不是我也不是老蕭的高招，是「網友的建議」。

經過慎密思考，我更確定這是反守為攻、化被動為主動的一招。它的意義不僅在於對體系和偽善的嘲笑，而且是堅守《基本法》和貫徹民主理念、回應國際社會對DQ參選者和無理延期一年選舉的關注，重新聯結市民中的去與留兩派的辦法。現在的去與留都只重短期利益，它產生的是長遠利益。

這是一個逆向思維：你不是說過要把被DQ的議員排除在立法會外嗎？逆向思維就是讓這四人接受委任、而你想他們留下做花瓶的就全部離去。尷尬吧？

對於接受委任的四位，不是做可以不出席、可以不投票，或坐在那裏任憑國歌法通過的議員了。他們身負重任。在他們身後，要由不接受委任的議員、和在民主派初選勝出的參選者，組成一個「後援會」，再由這後援會聯絡18區民主派區議員，成為監督和為這四位議員出謀獻策的民意力量。組後援會，須各路民主派同心協力！

粉碎中港共分裂香港民主力量的詭計，走出中港共編織的羅網，反過來用這個機制來團結社會上不同派別的民主力量。在中港共的強權下，香港民主力量一直挨打，越打越縮，議會力量越來越小，越打越被套進強權不斷搬龍門的遊戲規則。在這種情況下，必須逆向思維才能夠反客為主，才能夠繼續貫徹香港人自主的使命。

「三軍可奪帥，匹夫不可奪志」，香港人自主的志向是不能改變的，政治人物不能向強權示弱，任重而道遠。

李怡